 為吸引更多國內外企業來台上市及募資，證交所不斷透過改善證券法規制度、加強未上市公司輔導及拜訪中介機構等對外行銷措施，提升資本市場發展及國際競爭力。 證交所表示，證券市場的功能可協助上市公司充實營運資金，將社會資金挹注於產業發展，擴大企業產能及規模，亦可達流通證券、活絡經濟之目標。 企業籌資管道可分為公開或未公開二大類，據證交所統計，102年度整體募集金額達6,548億元，較101年的5,373億元，成長近22％。 其中，透過公開市場募集資金包括：初次上市（IPO）、現金增資（SPO）、存託憑證及債券等，高達3,307億元，較101年度2,061億元，成長60.41％，截至103年4月止，公開市場募集資金累計達679億元。 資本市場為企業籌資重要管道，不僅能帶動各產業成長，亦能使周邊產業如會計師及承銷商等就業與產值之增加，同時多元化金融商品，也讓投資人資產配置更靈活。